---
title: "جلسه ۴۶"
date: "1394-10-23"
categories:
    - "sessions"
---
    در جلسه ۴۶ام لاگ شیراز ابتدا اعضا به بحث درباره برنامه نویسی موازی و verilogو
VHDL پرداختند. سپس جناب آقای رحیم فیروزی در مورد زبان برنامه نویسی embbeded
Lua صحبت نمودند که ابتدا تاریخچه و اصول پایه این زبان برنامه نویسی بررسی شد.
در ادامه موضوع زبان های برنامه نویسی embbeded و ویژگی های این زبان برنامه
نویسی بیان گردید. همچنین نحوه اجرای یک برنامه lua در زبان برنامه نویسی c و
function زبان c درlua مورد بحث قرار گرفت. در پایان نیز مواردی که بیان شده بود
به صورت عملی اجرا و تست شدند.

فایل ارایه: [luaEm](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2016/01/luaEm.odp)

[![20160110_180801](img/9f1d95ac-
fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289295.1607068.jpg)](img/9f1d95ac-
fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289295.1607068.jpg)
[![20160110_180713](img/9f1d9854-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289295.160759.jpg)](img/9f1d9854-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289295.160759.jpg)

